<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pr SYSTEM "file:/home/aninhas/Desktop/2020_2021/PLC/2Semestre/PRC/TPCs/TPC1/PR/pr.dtd">
<pr>
    <meta>
        <key>PRC_2021_TPC5</key>
        <title>JCR_PUBS</title>
        <bdate>24-03-2021</bdate>
        <edate>26-03-2021</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/"> José Carlos Ramalho </supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <worker number="A84475">
            <name>Ana Rita Miranda Rosendo</name>
            <email>a84475@alunos.uminho.pt</email>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            Foi-nos proposta a realização de um trabalho de casa que tem como objetivo a criar uma API de dados com as funcionaliadades de CRUD sobre o modelo criado.
        </p>
        <p>
            Em primeiro lugar, foi necessário analisar o dataset <b>jcrpubs.xml</b>. Para tal, recorreu-se à ferramenta <b>Oxygen XML Editor</b> onde se gerou o ficheiro <b>DTD</b> do ficheiro <b>XML</b> fornecido.
        </p>
        <p>
            Em segundo lugar, recorreu-se ao <b>Protégé</b> para construir uma parte estrutural inicial da ontologia baseada no dataset dado. Foi também necessário criar alguns indivíduos para servirem de modelo para o passo seguinte.
        </p>
        <p>
            Em terceiro lugar, recorreu-se ao <b>Oxygen XML Editor</b> onde se criou uma stylesheet <b>XSLT</b> necessária para a povoação da ontologia com os indivíduos do dataset.
        </p>
        <p>
            Em quarto lugar, carregou-se a ontologia no <b>Ontobud</b> criando um repositório novo denominado <b>A84475-TP5</b> e importou-se o ficheiro gerado no ponto anterior.
        </p>
        <p>
            Por fim, criou-se uma API de dados e implementou-se as seguintes rotas: GET /pubs, GET /pubs/{id}, GET /authors, GET /authors/{id}.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="./pr.dtd">Project Record - DTD</link>
        <link url="./pr.xml">Project Record - XML</link>
        <link url="./pr.xsl">Project Record - XSL</link>
        <link url="./pr.html">Project Record - HTML</link>
        <link url="../XML2TTL/jcrpubs.xml">Ficheiro XML fornecido</link>
        <link url="../XML2TTL/jcrpubs.dtd">Ficheiro DTD gerado automaticamente a partir do ficheiro xml fornecido</link>
        <link url="../XML2TTL/jrcpubsInicial.ttl">Ficheiro TTL Inicialmente Criado</link>
        <link url="../XML2TTL/xml2ttl.xsl">Ficheiro XSLT </link>  
        <link url="../XML2TTL/pubsGerado.ttl">Ficheiro TTL gerado através de uma stylesheet XSLT</link>  
        <link url="../XML2TTL/final.ttl">Ficheiro TTL Final</link>
        <link url="../XML2TTL/pubsToOntobud2.rdf">Ficheiro RDF necessário para o carregamento da ontologia no Ontobud</link>
        <link url="../tpc5/routes/index.js">Rotas Criadas</link>
        
        
    </deliverables>
</pr>

